英國THE全球大學聲譽排名 港大跌出前50位

英國《泰晤士高等教育》(THE)今日(4日)公布最新全球大學聲譽排名，本港4所大學入圍頭200位，但各院校排名較去年下跌，當中本港最高排名的香港大學排在第51至60位，較去年下跌至少7位，其他院校則徘徊在100名的位置，甚至跌出百名榜。

THE公布2020年全球大學聲譽排名，透過邀請全球具經驗、權威學者進行調查，叫學者列出在其領域中，他們認為研究與教學都有卓越成績的學府，每人名單不多於15間。今年調查涵蓋200間的排名，較去年提升1倍。英美兩大傳統名學府大國是是次排名的大贏家，美國榜上有60間學府，其次為英國，第3位是德國。而美國哈佛大學則連續10年高踞首位，日本東京大學則首次躋身10名以內，是當中唯一一所亞洲學府，內地亦有兩學府排列20名以內，分別是第13位的清華大學與排第16位的北京大學。
香港大學今年排名為第51至60位，較去年第44位下跌至少7位；香港科技大學排名為91至100位，較2019年的81至90位下跌一級；香港中文大學則在第101至125位間，由去年91至100位同樣下跌一級；理工大學排名則首次上榜，排在第126至150位。

香港大學今年排名為第51至60位，較去年第44位下跌至少7位

抵死啦XGU

香港大學黨大(XGU)今年排名為第51至60位，較去年第44位下跌至少7位

結論：三大攬炒

臺大都有40

香港啲大學嘥鳩氣啦，全部篤數爭排名，同鬼佬啲學校差九十幾條街

PolyU 上榜

腐乳華：THE大學聲譽排行榜降低港大排名係呢個排行榜嘅損失

黨大
繼續跌啦

2019-12-27
新一年將至，上任一年的港大校長張翔於新出版的港大年報，於校長專欄發表題為《Cultivating Our Potential》（培育我們的潛力），提到近月的反修例社會運動，對港大是一個考驗，強調學生的安全是校方優先的考量，會盡所能提供協助、支援。張又提到，學校上學年推出了新獎學金、研究計畫，料未來將招募200名學者，並計劃全球招募50名頂尖學者，期望帶領港大再創高峰。

有支那大學排咁高，已經覺得個排位好流，
不過黨大算鳩數，話之佢排包尾，個名己被黨搞到臭

吾城冇上榜？勁過LSE喎

台灣投俾自己？

點解佢官網啲data同呢篇嘢唔consistent？
篇野係自己作㗎？

同文科大學比

城大搞咩，唔係排名高過中大咩既咩?

點解依家連理大都不如

今次東大終於排第十
長年比THE underestimate

聲譽排名

新三大呢？（枯枝，含大，鯨魚）

QS都係 underestimate東大